馬英九大學演講 七成聽眾大陸學生

中華民國前總統馬英九6日到南加州大學演講，受到中國大陸留學生追捧，大約七成聽眾都是大陸留學生，演講中觀眾提問，一共六位同學提問，其中四位大陸留學生。會後馬英九還遭遇留學生「圍堵」，爭相與他合影或簽名，顯示馬英九在大陸年輕一代中的受歡迎程度。

當天南加大禮堂，近500名聽眾歡聚一堂，聽取演講。而現場的聽眾中，大約有七成是大陸留學生。而大陸留學生風趣而不失重點的提問，則給全場帶來更多互動和歡笑。

一名來自北京的留學生問到，近日有在大陸復旦大學工作的台灣籍教師宣布加入共產黨，並參加了剛剛結束的中共19大，對此馬英九有何看法？是否國民黨也計畫吸引更多大陸背景的知識精英加入國民黨？馬英九表示，台灣是一個民主自由的社會，加入何種黨派是個人自由，政府無權干涉。雖然台灣也有共產黨，但幾乎無人理睬。

來自加州理工學院（Cal Tech）的一位學生表示，前一天參加國民黨在南加的活動，50多個人的場合，「只有三個年輕人，那就是我、我太太以及馬總統您」，他提問，如何能吸引更多年輕人關心兩岸關係，加深兩岸交流。馬英九表示，青年之間的交流和互相理解非常重要，青年是影響兩岸關係未來發展的重要力量。他希望能有更多大陸學生到台灣留學或交流訪問，加深理解，也希望在海外的兩岸學生能互相交流。

還有大陸留學生提問，台灣流行文化在大陸有重要的影響力，台灣如何以此為契機，對大陸加強文化外交？馬英九表示，兩岸交流並不使用「外交」這個詞，因此兩岸並不是國與國之間的關係，中華民國只有一個。但他表示，兩岸文化交流確實迅速發展，有很多台灣藝人在大陸工作，而大陸雄厚的資本，也可以幫助台灣電影人，完成一些在台灣無法實現的高投資額鉅製。

會後，馬英九被學生們包圍，受到明星般的對待。其中大多數是大陸留學生。他們紛紛要求和馬英九合影或簽名。顯示他在中國大陸年輕人中的受歡迎程度。有留學生表示，馬英九帥氣、平易近人，而且堅持一個中國，在大陸年輕人中很有號召力。

馬英九表示，台灣是一個民主自由的社會，加入何種黨派是個人自由，政府無權干涉。雖然台灣也有共產黨，但幾乎無人理睬。

好欣賞佢，當年同小英辯論，空心菜真係唔夠佢來

比錯負皮
但民進黨班友真心聲大無貨賣

巴打你快啲走，馬英九俾鍵國派話係賣台㗎

馬英九同國民黨親中到爆喎

執政無能
但1vs1 對小英辯論真係win曬
小英一定要有講稿，食政治飯要講稿其實好差

我又話佢唔親嗎？
但佢反應幾好是事實

事實係依家呢個直頭係聲大大無貨賣

最近大作是夢想年輕人人工有3萬

俾Ｄ年輕人屌爆，只是夢想，難聽過粗囗

其實3萬都係好少

仲要dream only

親得中就賣台架啦
話佢賣台有咩問題？